**1997年太平洋颱風季**泛指在1997年全年內的任何時間，於赤道以北及[國際換日線以西的太平洋水域所產生的](../Page/國際換日線.md "wikilink")[熱帶氣旋](../Page/熱帶氣旋.md "wikilink")。雖然有關方面並沒有設下本颱風季的指定期限，但大部份於西北[太平洋的](../Page/太平洋.md "wikilink")[熱帶氣旋通常都會於六月至十二月期間形成](../Page/熱帶氣旋.md "wikilink")。

由于本年度发生的强[厄爾尼諾現象](../Page/厄爾尼諾現象.md "wikilink")，1997年太平洋台风季是有可靠记录以来最为活跃的台风季。依照联合台风警报中心的强度评级标准，本年度共有11个台风成为超级台风，10个达到[萨菲尔-辛普森飓风强度等级中的最高等级五级的强度](../Page/萨菲尔-辛普森飓风等级.md "wikilink")，全风季的累计[气旋能量指数达到](../Page/气旋能量指数.md "wikilink")594，这些数据皆创下了历史上的最高纪录，并且至今尚未被超越。

本條目的範圍僅侷限於赤道以北及[國際換日線以西的太平洋水域](../Page/國際換日線.md "wikilink")。於赤道以北及[國際換日線以東的太平洋水域產生的風暴則被稱為颶風](../Page/國際換日線.md "wikilink")。在西太平洋產生的[熱帶低氣壓是由美國](../Page/熱帶低氣壓.md "wikilink")[聯合颱風警報中心命名](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")，而在該地區的熱帶低氣壓的編號都以W字母作結。而凡進入或產生於[菲律賓風暴責任範圍以內的熱帶低氣壓](../Page/菲律賓.md "wikilink")，菲律賓大氣地理天文部門（PAGASA）都會為它們訂立一個菲律賓名稱，作當地警報用途；因此同一個風暴有時候會有兩個不同的名稱。

以下各熱帶氣旋資訊以熱帶氣存在期間的最強形態為準。

__TOC__

<div style="clear: both">

</div>

## 已被國際命名的熱帶氣旋

### 熱帶風暴漢娜（Hannah）

**PAGASA:Atring**

在1997年1月初，一道對流雨雲帶在國際換日線以西近赤道之[緯度形成](../Page/緯度.md "wikilink")，隨後的一個星期該雲帶穩定地向西推進。於1月18日其組織漸次鞏固，並在19日國際時間零時發展為一股熱帶低氣壓〔01W〕。當時該熱帶低氣壓集結在[關島之西南](../Page/關島.md "wikilink")，並被命名為「漢娜」。隨後漢娜的暴風圈快速地形成，在1月20日漢娜移動至[雅蒲島附近](../Page/雅蒲島.md "wikilink")，其的中心風速達到最高的每小時60海浬。

可是漢娜受到強烈的東南風風切影響而減弱，剩下北邊的環流帶著微弱的雨雲帶。由於漢娜受到一個強大的[溫帶氣旋的相互作用影響](../Page/溫帶氣旋.md "wikilink")，強度再度被削弱，路徑亦變得不規則。在22日以後熱帶低氣壓漢娜以西南偏西方向移動，並在1月27日在[菲律賓南部](../Page/菲律賓.md "wikilink")[棉蘭老島以東一帶海域消散](../Page/棉蘭老島.md "wikilink")。由於漢娜在後期移動至接近菲律賓，菲律賓氣象部門亦為漢娜命名為Atring。

漢娜並未有導致重大的傷亡報告。

### 颱風伊莎（Isa）

台风伊莎是[1997年太平洋台风季中](../Page/1997年太平洋台风季.md "wikilink")11个超级台风的第1个,也是该台风季的第2个[热带气旋](../Page/热带气旋.md "wikilink").4月12日,一道靠近[加罗林群岛的季风槽发展为低压区](../Page/加罗林群岛.md "wikilink"),一开始,它不规则的移动.加强为热带风暴后,它受其北侧的副热带高压脊引导开始西移.伊莎逐渐加强,于4月20日达到巅峰强度,[联合台风警报中心估计其强度为](../Page/联合台风警报中心.md "wikilink")270km/h(一分钟平均风力),[日本气象厅估计其强度为](../Page/日本气象厅.md "wikilink")155km/h(十分钟平均风力)随后伊莎转向东北,于4月24日并入一大型[温带气旋中](../Page/温带气旋.md "wikilink")

### 熱帶風暴占美（Jimmy）

### 熱帶風暴姬莉（Kelly）

### 熱帶風暴利維（Levi）

**PAGASA:Bining**

### 颱風曼莉（Marie）

### 颱風尼士達（Nestor）

### 颱風奧蓓（Opal）

**PAGASA:Curing**

### 颱風彼德（Peter）

**PAGASA:Daling**

### 颱風羅西（Rosie）

**PAGASA:Elang**

### 熱帶風暴史葛（Scott）

### 颱風天娜（Tina）

**PAGASA:Huling**

### 強烈熱帶風暴維克托（Victor）

**PAGASA:Goring**

維克托於7月31日在[香港以南約](../Page/香港.md "wikilink")590公里發展為[熱帶低氣壓](../Page/熱帶低氣壓.md "wikilink")，初時移動緩慢，翌日早上增強為[熱帶風暴並加速向北移](../Page/熱帶風暴.md "wikilink")，其外圍環流開始影響[華南沿岸區域](../Page/華南.md "wikilink")。維克托於當日徬晚增強為[強烈熱帶風暴](../Page/強烈熱帶風暴.md "wikilink")，並於8月2日早上進一步增強為[颱風](../Page/颱風.md "wikilink")，維克托於當日下午以時速約18公里向北移並直趨[香港](../Page/香港.md "wikilink")。維克托於8月2日晚上減弱為[強烈熱帶風暴及橫過](../Page/強烈熱帶風暴.md "wikilink")[香港島](../Page/香港島.md "wikilink")、[大嶼山](../Page/大嶼山.md "wikilink")、[青馬大橋](../Page/青馬大橋.md "wikilink")，並於[深井附近登陸](../Page/深井.md "wikilink")。維克托橫過[香港後於](../Page/香港.md "wikilink")8月3日早上減弱為[熱帶風暴](../Page/熱帶風暴.md "wikilink")，並於當日下午減弱為[熱帶低氣壓](../Page/熱帶低氣壓.md "wikilink")，其後於當晚在[湖南減弱為](../Page/湖南.md "wikilink")[低壓區](../Page/低壓區.md "wikilink")。

### 颱風芸妮（Winnie）

**PAGASA:Ibiang**

芸妮於[琉球](../Page/琉球.md "wikilink")[那霸東南方海面形成後大致以西北西方向前進](../Page/那霸.md "wikilink")，暴風圈於18日晨進入[台灣東北部及北部陸地](../Page/台灣.md "wikilink")，當日22時左右在[中國](../Page/中國.md "wikilink")[浙江省](../Page/浙江省.md "wikilink")[溫州灣附近登陸](../Page/溫州灣.md "wikilink")。溫妮颱風挾帶強風豪雨過境[台灣北部及東北部地區](../Page/台灣北部.md "wikilink")。台灣北部及中部山區豪雨不斷，[台北天母](../Page/台北.md "wikilink")、內湖、汐止地區嚴重積水及山崩，汐止[林肯大郡房屋倒塌](../Page/林肯大郡.md "wikilink")。全台灣共有44人死亡、1人失蹤，房屋全倒121間、半倒2間。

### 颱風尤里（Yule）

### 颱風思蒂（Zita）

**PAGASA:Luming**

### 颱風安珀（Amber）

**PAGASA:Miling**

艾碧於[菲律賓](../Page/菲律賓.md "wikilink")[呂宋島東方海面形成後即以西北西後轉西北方向前進](../Page/呂宋島.md "wikilink")，於8月29日03時50分左右在[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[花蓮縣](../Page/花蓮縣.md "wikilink")[豐濱鄉登陸後](../Page/豐濱鄉.md "wikilink")，強度減弱，繼續以西北方向前進，於8月29日20時左右由[馬祖附近進入](../Page/馬祖.md "wikilink")[中國](../Page/中國.md "wikilink")[福建省](../Page/福建省.md "wikilink")，[台灣公路多處坍方](../Page/台灣.md "wikilink")，鐵、公路及航空部份交通中斷。[花蓮縣](../Page/花蓮縣.md "wikilink")、[台東縣及](../Page/台東縣.md "wikilink")[宜蘭縣的農業損失嚴重](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")，農業總損失14.6億。全[台灣共有](../Page/台灣.md "wikilink")1人失蹤，房屋半倒26間。以[花蓮縣災情最為嚴重](../Page/花蓮縣.md "wikilink")。

### 颱風秉格（Bing）

### 熱帶風暴卡絲（Cass）

### 颱風歐力瓦（Oliwa）

### 颱風大衛（David）

### 強烈熱帶風暴斐歷士（Fritz）

### 熱帶風暴艾娜（Ella）

### 颱風珍芝（Ginger）

### 熱帶風暴漢奇（Hank）

### 颱風艾雲（Ivan）

**PAGASA:Narsing**

### 颱風鍾茵（Joan）

### 颱風祈輔（Keith）

### 強烈熱帶風暴蓮達（Linda）

**PAGASA:Openg**

### 熱帶風暴莫特（Mort）

**PAGASA:Pining**

### 颱風帕卡（Paka）

**PAGASA:Rubing**

在太平洋中部最後形成的颱風在11月28日出現。它向西移動。在12月7日，它在橫過[國際換日線時增強為一熱帶風暴](../Page/國際換日線.md "wikilink")。由於當時它所處的大氣環境不能使它有更進一步的發展，柏加在12月10日才增強為一颱風。五天後，[聯合颱風警報中心將柏卡升格為超級颱風](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")。它也是本年度第十一個被聯合颱風警報中心升格為超級颱風的熱帶氣旋。

## 未被國際命名的熱帶氣旋

在1997年，雖然有大多數的熱帶氣旋已被命名，仍然還有少數沒被命名的熱帶低氣壓的熱帶氣旋。以下列出那些熱帶氣旋的資料。

### 熱帶低氣壓16W

### 熱帶低氣壓26W

## 熱帶氣旋時間表

<timeline> ImageSize = width:800 height:220 PlotArea = top:10 bottom:80
right:20 left:20 Legend = columns:3 left:30 top:58 columnwidth:270
AlignBars = early DateFormat = dd/mm/yyyy Period = from:01/01/1997
till:31/12/1997 TimeAxis = orientation:horizontal ScaleMinor =
grid:black unit:month increment:1 start:01/01/1997 Colors =

` id:canvas value:gray(0.88)`
` id:GP     value:red`
` id:TD     value:rgb(0.38,0.73,1)  legend:Tropical_Depression_=_<62_km/h_(<39_mph)`
` id:TS     value:rgb(0,0.98,0.96)  legend:Tropical_Storm_=_63-117_km/h_(39-73_mph)`
` id:C1     value:rgb(1,1,0.80)     legend:Category_1_=_118-153_km/h_(74-95_mph)`
` id:C2     value:rgb(1,0.91,0.46)  legend:Category_2_=_154-177_km/h_(96-110_mph)`
` id:C3     value:rgb(1,0.76,0.25)  legend:Category_3_=_178-209-km/h_(111-130_mph)`
` id:C4     value:rgb(1,0.56,0.13)  legend:Category_4_=_210-249_km/h_(131-155_mph)`
` id:C5     value:rgb(1,0.38,0.38)  legend:Category_5_=_≥250_km/h_(≥156_mph)`

Backgroundcolors = canvas:canvas BarData =

` barset:Hurricane`
` bar:Month`

PlotData=

` barset:Hurricane width:10 align:left fontsize:S shift:(4,-4) anchor:till`
` from:11/01/1997 till:27/01/1997 color:TS text:"Hannah"`
`  barset:break`
` from:09/04/1997 till:23/04/1997 color:C5 text:"Isa"`
` from:18/04/1997 till:26/04/1997 color:TS text:"Jimmy"`
` from:04/05/1997 till:11/05/1997 color:TS text:"Kelly"`
` from:23/05/1997 till:04/06/1997 color:TS text:"Levi"`
` from:25/05/1997 till:02/06/1997 color:C2 text:"Marie"`
` from:01/06/1997 till:15/06/1997 color:C5 text:"Nestor"`
` from:13/06/1997 till:21/06/1997 color:C2 text:"Opal"`
` from:23/06/1997 till:30/06/1997 color:C1 text:"Peter"`
`  barset:break`
` from:18/07/1997 till:29/07/1997 color:C5 text:"Rosie"`
` from:20/07/1997 till:03/08/1997 color:TS text:"Scott"`
` from:28/07/1997 till:04/08/1997 color:C1 text:"`[`Victor`](../Page/颱風維克托.md "wikilink")`"`
` from:31/07/1997 till:09/08/1997 color:C2 text:"Tina"`
` from:05/08/1997 till:23/08/1997 color:C5 text:"Winnie"`
` from:16/08/1997 till:23/08/1997 color:C1 text:"Yule"`
` from:17/08/1997 till:19/08/1997 color:TD text:"TD 16W"`
` from:19/08/1997 till:23/08/1997 color:C1 text:"Zita"`
`  barset:break`
` from:19/08/1997 till:30/08/1997 color:C3 text:"Amber"`
` from:27/08/1997 till:05/09/1997 color:C4 text:"Bing"`
` from:28/08/1997 till:30/08/1997 color:TS text:"Cass"`
` from:28/08/1997 till:17/09/1997 color:C5 text:"Oliwa"`
` from:11/09/1997 till:20/09/1997 color:C2 text:"David"`
` from:21/09/1997 till:23/09/1997 color:TS text:"Ella"`
` from:21/09/1997 till:30/09/1997 color:C5 text:"Ginger"`
` from:23/09/1997 till:26/09/1997 color:TS text:"Fritz"`
` barset:break`
` from:02/10/1997 till:07/10/1997 color:TD text:"TD 26W"`
` from:03/10/1997 till:05/10/1997 color:TS text:"Hank"`
` from:09/10/1997 till:26/10/1997 color:C5 text:"Ivan"`
` from:11/10/1997 till:25/10/1997 color:C5 text:"Joan"`
` from:22/10/1997 till:10/11/1997 color:C5 text:"Keith"`
` from:25/10/1997 till:09/11/1997 color:C1 text:"Linda"`
` from:07/11/1997 till:16/11/1997 color:C1 text:"Mort"`
` from:28/11/1997 till:22/12/1997 color:C5 text:"Paka"`
` barset:break`
` bar:Month width:5 align:center fontsize:S shift:(0,-20) anchor:middle color:canvas`
` from:01/01/1997 till:01/02/1997 text:January`
` from:01/02/1997 till:01/03/1997 text:February`
` from:01/03/1997 till:01/04/1997 text:March`
` from:01/04/1997 till:01/05/1997 text:April`
` from:01/05/1997 till:01/06/1997 text:May`
` from:01/06/1997 till:01/07/1997 text:June`
` from:01/07/1997 till:01/08/1997 text:July`
` from:01/08/1997 till:01/09/1997 text:August`
` from:01/09/1997 till:01/10/1997 text:September`
` from:01/10/1997 till:01/11/1997 text:October`
` from:01/11/1997 till:01/12/1997 text:November`
` from:01/12/1997 till:31/12/1997 text:December`
` `</timeline>

## 熱帶氣旋名單

西北太平洋的颱風是由聯合颱風警報中心命名直至1999年太平洋颱風季完結。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li><div style="color: #888;">
<p>Ann</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Bart</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Cam</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Dan</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Eve</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Frankie</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Gloria</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Herb</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Ian</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Joy</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Kirk</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Lisa</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Marty</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Niki</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Orson</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Piper</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Rick</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Sally</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Tom</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Violet</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Willie</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Yates</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Zane</p></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><div style="color: #888;">
<p>Able</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Beth</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Carlo</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Dale</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Ernie</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Fern</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Greg</p></li>
<li>Hannah 9701</li>
<li>Isa 9702</li>
<li>Jimmy 9703</li>
<li>Kelly 9704</li>
<li>Levi 9705</li>
<li>Marie 9706</li>
<li>Nestor 9707</li>
<li>Opal 9708</li>
<li>Peter 9709</li>
<li>Rosie 9710</li>
<li>Scott 9711</li>
<li>Tina 9712</li>
<li>Victor 9713</li>
<li>Winnie 9714</li>
<li>Yule 9715</li>
<li>Zita 9716</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>Amber 9717</li>
<li>Bing 9718</li>
<li>Cass 9719</li>
<li>David 9721</li>
<li>Ella 9722</li>
<li>Fritz 9723</li>
<li>Ginger 9724</li>
<li>Hank 9725</li>
<li>Ivan 9726</li>
<li>Joan 9727</li>
<li>Keith 9728</li>
<li>Linda 9729</li>
<li>Mort 9730</li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Nichole</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Otto</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Penny</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Rex</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Stella</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Todd</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Vicki</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Waldo</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Yanni</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Zeb</p></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><div style="color: #888;">
<p>Alex</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Babs</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Chip</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Dawn</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Elvis</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Faith</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Gil</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Hilda</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Iris</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Jacob</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Kate</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Leo</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Maggie</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Neil</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Olga</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Paul</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Rachel</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Sam</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Tanya</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Virgil</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Wendy</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>York</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Zia</p></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

其中颱風奧利華（Oliwa）和颱風柏加（Paka）橫過[國際換日線](../Page/國際換日線.md "wikilink")，進入了西太平洋。

### [菲律賓熱帶氣旋命名法](../Page/菲律賓.md "wikilink")

菲律賓大氣地理天文部門（PAGASA）使用自己一套命名法，作於該國風暴責任範圍內的熱帶氣旋命名之用。名單每四年循環再用，因此本年名單與[1993年太平洋颱風季的名單相同](../Page/1993年太平洋颱風季.md "wikilink")，官方暫時未公佈名稱更換。本年未用名稱以灰色字表示，黑體字表示今年已經使用過，粗體名稱則表示該風暴活躍中，橙色表示下一個將會使用的名稱。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>Atring 9701</li>
<li>Bining 9705</li>
<li>Kuring 9708</li>
<li>Daling 9709</li>
<li>Elang 9710</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>Goring 9713</li>
<li>Huling 9712</li>
<li>Ibiang 9714</li>
<li>Luming 9717</li>
<li>Miling 9718</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>Narsing 9728</li>
<li>Openg 9731</li>
<li>Pining 9732</li>
<li>Rubing 9733</li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Saling</p></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><div style="color: #888;">
<p>Tasing</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Unsing</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Walding</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Yeyeng</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Anding</p></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><div style="color: #888;">
<p>Binang</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Kadiang</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Dinang</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Epang</p></li>
<li><div style="color: #888;">
<p>Gundang</p></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 內部連結

  - [1997年大西洋颶風季](../Page/1997年大西洋颶風季.md "wikilink")
  - [1997年太平洋颶風季](../Page/1997年太平洋颶風季.md "wikilink")
  - [1997年北印度洋氣旋季](../Page/1997年北印度洋氣旋季.md "wikilink")
  - [1996－1997年西南印度洋熱帶氣旋季](../Page/1996－1997年西南印度洋熱帶氣旋季.md "wikilink")
  - [1996－1997年澳洲地區熱帶氣旋季](../Page/1996－1997年澳洲地區熱帶氣旋季.md "wikilink")
  - [1996－1997年南太平洋熱帶氣旋季](../Page/1996－1997年南太平洋熱帶氣旋季.md "wikilink")
  - [1997－1998年西南印度洋熱帶氣旋季](../Page/1997－1998年西南印度洋熱帶氣旋季.md "wikilink")
  - [1997－1998年澳洲地區熱帶氣旋季](../Page/1997－1998年澳洲地區熱帶氣旋季.md "wikilink")
  - [1997－1998年南太平洋熱帶氣旋季](../Page/1997－1998年南太平洋熱帶氣旋季.md "wikilink")

## 外部連結

  - [聯合颱風警報中心](https://web.archive.org/web/20090826230250/http://metocph.nmci.navy.mil/jtwc.php)
  - [中央氣象台-颱風實時路徑顯示](https://web.archive.org/web/20120625221929/http://map.weather.gov.cn/)
  - [日本氣象廳熱帶氣旋資訊](http://www.jma.go.jp/en/typh/)
  - [菲律賓大氣地理天文部門熱帶氣旋資訊](https://web.archive.org/web/20130918054024/http://www.pagasa.dost.gov.ph/wb/tc_up.html)
  - [中央氣象局全球資訊網](http://www.cwb.gov.tw/)
  - [香港天文台熱帶氣旋資訊](http://www.hko.gov.hk/wxinfo/currwx/tc_posc.htm)
  - [澳門地球物理暨氣象局熱帶氣旋資訊](http://www.smg.gov.mo/www/cvm/typhoon/fc_typhoonmain.htm)
  - [熱帶氣旋衛星影像](http://www.nrlmry.navy.mil/tc_pages/tc_home.html)
  - [數位颱風—熱帶氣旋資料及圖片](http://agora.ex.nii.ac.jp/digital-typhoon/index.html.en)

[Category:1997年太平洋台风季](../Category/1997年太平洋台风季.md "wikilink")